為左立法會功能界別過半，你會去到幾盡？

藍色功能界別：
工程界、體育演藝文化及出版界、進出口界、漁農界、飲食界、批發及零售界、紡織及製衣界、建築測量都市規劃及園境界（其他界別難度太高唔講）

幼稚園生：玩多d藍色功能界別職業相關既玩具/手機game
小學生：寫「我的志願」時寫藍色功能界別職業
中學生：放棄夢想，選科時揀藍色功能界別科目
大學生：申請轉科或本科畢業後繼續攻讀藍色功能界別科目
中年人：放棄本身職業仕途，即時轉行或經進修後轉行至藍色功能界別
銀髮族：勸導及資助兒孫進入藍色功能界別

以上既全民轉藍仲要係有配票形式，例如20000人準備去開農社耕田，20000人去做工程師，10000人做測量師咁，避免錯配。

但咁做，就要放棄夢想，甚至放棄人生，值唔值得？為左功能界別過半，你會去到幾盡？

組七人可成立工會

因為做咩行業揀咩科都可成立工會
所以唔係到討論勞工界 / 區議會界別果d

我諗以港豬性格，冇人會響應

所以純學術討論

幫樓主推

Push

有工會就有票？

好彩有人寫左出黎
明曬

幾多年前都講緊要取消功能組別
你就反其道而行要犧牲埋自己興趣前途轉行

廿年前已講左要取消
廿年以來呢樣野有咩progress??

是，勞工界

而家兩條腿走路，可以你有你爭取取消，我有我轉行，冇衝突

如果本身做it工，投返it界定組工會投勞工界好？

工程好撚難 要有牌先有得投

依家要多啲文宣呀! 有低門檻玩法, 入嚟睇吓啦!
[行動] 解決目前文宣困局--A4 size label 周圍貼! 人人都係文宣組!

可以一人三票，it一票，工會一票（你代表成個工會投，係授權票，唔會剝奪自己本生嘅投票權）

好過公司票

一人兩票？

三票，冇錯，直選+功能（個人）例：會計+功能（公司授權票)例：工會會長代表工會投票

為咗議席 我吔可以唔上街

多謝解釋

錯，兩邊一齊做